Mac 中文輸入問題

其實呢個問題有左好耐，但一路都無解決。

打中文時，有兩個問題：
1。顯示愈來愈慢，打中文時每個key 都要零點幾秒先反應到。
2。打倉頡時，會突然間唔識認倉頡字母，打「連」字時，就直接當你輸入左「卜十田十」，要轉英文輸入再轉番中番先回復正常。

我用緊Macbook pro 2019 13" i5，駁住一個Thunderbolt hub出兩個HDMI, 駁兩個4k mon.
如果我唔插個hub, 似乎正常番，打字快好多。但再插番田過一陣又慢番。Activity monitor 顯示WindowServer 佔用7x% CPU...不過唔插external mon, 打緊字都佔4x%, 所以我都唔確定關唔關事。

個hub 係原廠？

CatDigit Thunderbolt mini dock.

之前都試過
然後無耐就死hard disk

你意思係呢個dock 導致死HD ? (internal ? external ?)

第二個問題我間中都會有

留名學野睇下有冇方法解決

係hd就死導致打字疾

我都有呢個問題
我係用MacBook pro 2015
用藍牙連hhkb
我經驗係同鍵盤無關
有時內置都會lag
亦同display output 或者外置hdd 無關
單純係apple 本身嘅問題
只要你持續用中文輸入法一段時間
就會開始lag
有時可以透過轉英文再轉番解決
有時就要成個App 熄咗再開過先得，尤其係iMessage
呢個問題已經有半年以上
Update os 都解決唔到

所以我依家大部分時間都唔用MacBook 內置輸入法打中文
就算用都係喺browser search 幾個字

因為我大部分task 都喺Emacs 裏面做
Emacs 有內置輸入法
我稍為改咗少少config 去就番我嘅習慣
一般打長文都喺裏面做
我就再無用原生輸入法嘅必要

但我嘅解決方法無任何參考價值
因為我未喺現實生活見過用Emacs 嘅生物（除咗我自己）
雖然Emacs 可以大大提升工作效率
但我唔建議人去用，因為實在太難用

或者你可以試下third party 輸入法睇下有冇改善

結果我試左兩個app。似乎都無咁大lag 既問題（即係駁dual external mon 都有小lag）
兩個都唔係單一輸入法， 而係一個framework 入面可以裝唔同輸入法。
- OpenVanilla: 一切好好，裝左就work。但係佢似乎將CJK 擴展字集都包埋入去選字，結果好多倉頡碼都要選字。
- RIME： 呢個真係痴鬼線，乜都要command line 搞，好似用緊linux 咁，document 又含糊不清。 不過真係乜都有得config, 整好之後都OK. 最緊要佢有得揀包唔包CJK 擴展字集，避開OpenVanilla 既問題。